# [Qustick.ru](https://qustick.ru) (ссылка рабочая)

## Мой собственный pet-project.
## Маркетплейс музыкальных инструментов, аналог зарубежного Reverb.com

### Дата разработки: лето-зима 2021 вечером после работы ;)

Сам проект реализован на моей любимой MODX Revolution, так как хотелось запустить саму идею и проверить её жизнеспособность.
Нет смысла тянуть какие-то новые технологии, тратить время на изучение чтобы проект сдулся еще при запуске.
Так что именно эта реализация - это просто MVP. 

Разработка и поддержка проекта приостановлены в феврале 2022 в связи с известными событиями т.к. тупо кончились деньги на рекламу.
 
В репозитории хранится только модуль Qustick - набор классов для реализации доп.функций.
Среди них:

* Микро-CRM. Код практически без изменений взят с [MilanaCRM](https://bitbucket.org/zahod5277/portfolio/src/master/RU/milanaCRM/), что говорит о том, что я умею писать код, который можно переиспользовать.
* [QustickMessages](https://bitbucket.org/zahod5277/portfolio/src/master/RU/Qustick/model/qustickmessages.class.php). Так как я запустил сайт на shared-хостинге, то на на нём NODE или хотя бы PHP Sockets. Поэтому реализация realtime-chat была невозможна.
А сообщения-то как-то надо отсылать. Поэтому модуль сообщений реализован как модуль комментариев к виртуальной странице, где комментарии могут оставлять только два человека.
Для остальных, включая администратора сайта, доступ к этим сообщениям закрыт. СмекалОЧКА. 
* [Класс-генератор SEO адресов для страниц](https://bitbucket.org/zahod5277/portfolio/src/master/RU/Qustick/utils/aliasgenerator.class.php). 
    * При загрузке любого товара пользователем будет проверяться его категория и задаваться SEO-теги по запросам.
* [Небольшой класс-обёртка для работы с сервисом Dadata](https://bitbucket.org/zahod5277/portfolio/src/master/RU/Qustick/utils/dadata.class.php)
    * Умеет определять город по IP адресу
    * Умеет подсказывать населённые пункты (автодополнение)
